Sektorprogramm Gesundheit Phase 4

Das Sektorprogramm Gesundheit Phase IV soll zur Verbesserung der sexuellen und reproduktiven Gesundheit der burundischen Bevölkerung sowie zur Verringerung des Bevölkerungsdrucks auf die natürlichen Ressourcen beitragen (Oberziel). Programmziel der Phase IV ist eine Veränderung der Einstellungen und Verhaltensweisen der Bevölkerung in Bezug auf Familienplanung und HIV-Prävention sowie eine erhöhte Nutzung moderner Kontrazeptiva (einschließlich Kondomen). Zielgruppe des Vorhabens ist die gesamte burundische Bevölkerung im reproduktiven Alter zwischen 15 und 49 Jahren, wobei Frauen für die Komponente der reproduktiven Gesundheit und Jugendliche für beide Komponenten im Mittelpunkt stehen. Die Phase IV des Sektorprogramms enthält - wie auch schon die Vorgängerphasen - zwei Komponenten, nämlich die Förderung der sexuellen und reproduktiven Gesundheit über das staatliche Programm für reproduktive Gesundheit (PNSR) und Social Marketing zur HIV-Prävention über die Nichtregierungsorganisation PSI. Beide Komponenten haben ihren Schwerpunkt auf Aufklärungs- und Verhaltenänderungskampagnen und der Zur-Verfügung-Stellung qualitativ hochwertiger und preisgünstiger Kontrazeptiva und Kondome. Das PNSR führt zusätzlich Schulungen für Mitarbeiter von Gesundheitszentren in modernen Familienplanungsmethoden durch.

Land / Region / Institution Burundi Nummer 27427 Schwerpunkt Gesundheit Sektor 13020 - Förderung reproduktiver Gesundheit Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 3 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MINISTERE DE LA SANTE PUBLIQUE UNITE DE GEST.DU PROJ.SANTE Zuständige Abteilung Zentralafrika
